Astus ette Lena Eichenberg eestkostja Kusta Linde Palla mõisast, ja kaebas et tema sõsara poeg Aleksander Eespäew teeninud Jürri Sallod ja jätnud peremees Sallo poisi palka 2 wakka rukkid, 2 wakka odre ja ühe wakka maha paneku eest, 6 wakka kartohwlid ja 10 leisikat linnu wõlgu, keda tema nüüd kohut palub peremehe käest sisse nõuda. Kaebaja olla poisi teenistuse kaubelnud ja nõuab nüüd kui poisi ainus sugulane ja hoolekandja seda palka, Aleksander Eespäew olla nüüd Tartu linnas tööl.
 Ettekutsutud Jürri Sallo ja wastas selle kaebtuse pääle, et palk õige olla ülesantud aga pois olla temale kahju teinud sest et elajaid ära tapnud. Ühe elaja jala olla pois  ära murda lasknud ja tõise nii ära peksnud et wähem kui poole hinna saanud. Lamba olla ka raskeste ärapeksnud.
  Protokoll N:122 järel on Jürri Sallo kaebtus wasta Aleksander Eespäew elajate peksmise pärast tühjaks mõistetud saanud. Kohtu liikmed ühendasid ennast selle mõistmisele, et Jürri Sallo Aleksander Eespääwa palka täieste õigeks tunnistab, karjapois ka peremehe poolt lahti lastud saanud ja temal siis õigus on, Tall. seaduse raamatu § 387 põhjusel tingitud palka nõuda, saab Jürri Sallo süüdlaseks mõistetud ja peab Aleksander Eespääwa palka 2 wakka rukkid ehk nende hind 4 R. 50 Kop.2 wakka odre ehk nende hind 4 R. 50 Kop, 2 wakka odre ehk nende hind 4 R. 10 leisikat linu ehk nende hind 75 Kop. ja kohtu arwamise järel 3 wakka kartohwlid ehk nende hind 1 R. 50  Kop. Kokku 10 R. 75 Kop. 8 pääwa sees riisumise trahwi juures wälja maksma.
 See kohtu otsus sai Lena Eichenbergil ja Jürri Sallole Tall. säduse raamatu § § 772-774 põhjusel kuulutud ja oli Lena Eichenberg selle otsusega rahul. Jürri Sallo oli ka rahul ja lubas poisile wilja ja kartohwlitega ära maksa, aga raha ei tahtnud maksa, sest et raha ei ole.
                                             Kohtumees W. Oksa
                                             Kohtumees M. Piiri
                                             Kohtumees W. Reinman
                                             Kirjutaja O. Seidenbach.(allkiri)
